新地南生圍擬建57幢獨立屋 城規會周五審議

新地(016)近年積極於南生圍一帶進行發展，由住宅、商場以至酒店樣樣俱全，發展商早前向城規會申請旗下南生圍保育區南面地盤，由原先規劃作住宅（丁類）發展改劃成「住宅（丁類）2」，擬興建57幢獨立屋，城規會將於今星期五(12日)審議。

新地擬議的項目位於南生圍以南，蠔洲路以北，地盤面積逾32.5萬方呎，打算由現時規劃作住宅（丁類）發展改劃成「住宅（丁類）2」，由0.2倍地積比增至0.34倍發展，總住宅樓面面積佔約11萬方呎，擬建57幢洋房，每幢洋房樓高4層，當中包括1層地庫用作停車場，每幢平均樓面面積約1,916平方呎，另提供114個住客車位。發展商稱已在南面預留不少於20米距離，避免與濕地保育區直接接壤，認為對生態不會造成負面影響。

早前，長春社助理公共事務經理吳希文就指，當地是濕地緩衝區，南方是一塊鷺鳥林，根據生態影響評估，鷺鳥途經擬議發展區，由北飛往南生圍覓食。而黑臉琵鷺亦會在發展區範圍飛過，項目或影響候鳥生境。他又指新地在南生圍有多個發展項目，質疑將大型項目拆件上馬，避免做環評報告。

翻查資料，新地近年不斷在南生圍一帶濕地緩衝區申請發展，涉及4個發展項目，由住宅、商場以至酒店樣樣俱全。不少申請經已獲批，例如位於壆圍南面11層高的酒店及3幢商場項目，蠔洲路以北的7幢5至12層高大廈項目等。

1月9日舊聞，周五應該係1月12日
SORRY

郊野公園又唔起得
郊野公園對出又話咩濕地
濕地對出又話緩衝區
咁洗唔洗幫個緩衝區整個緩衝區？

點解要咁多人口？就算係要，起獨立屋把托？

然後今日就燒撚曬佢

四叔下話？

唔怪得之今日南生圍咁撚大火啦
睇住收尾幾年呀撚樣

咁最新情況係點

香港真係唔公平